\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\title{tbd}
\author{Noacco Francesco}
\date{October 15, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{1}

Un computer deve fare 2428 calcoli da un'ora
Poi 1207 calcoli da 2 ore
Poi 490 da 7 ore
Avviando il pc alle 12 a che ora termina?

$$12 + (2428 mod 24) \times 1 + (1207 mod 24) \times 2 + (490 mod 24) \times 7 \equiv_24 4$$

\section{Trovare resto divisione}
$\frac{2^305}{31}$

\begin{math}
    2^305 \equiv_31 (2^5)^61
    (2^5)^61 \equiv_31 2^5
    32 \equiv_31 1
\end{math}

\section{Ogni anno c'è un venerdì 13}
\begin{enumerate}
    \item 13 gennaio è il giorno 13 dell'anno $\implies \equiv_7 6$
    \item 13 febbraio è il giorno 44 dell'anno $\implies \equiv_7 2$
    \item 13 marzo $\implies \equiv_7 3$
    \item 13 aprile $\implies \equiv_7 6$
    \item 13 maggio $\implies \equiv_7 1$
    \item 13 giugno $\implies \equiv_7 4$
    \item 13 luglio $\implies \equiv_7 6$
    \item 13 agosto $\implies \equiv_7 2$
    \item 13 settembre $\implies \equiv_7 5$
    \item 13 ottobre $\implies \equiv_7 0$
\end{enumerate}

\section{a mod p}
$a$ è un numero in base 10: $a = 10^n c_1 + 10^{n-1} c_2 + \dots + 10^0 c_n$
\begin{math}
    (a mod p) = c_0 + c_1 (10 mod p) + c_2 (100 mod p) + \dots + c_n (10^n mod p)
\end{ma

Regole di congruenza per 2, 3, 4
Prendo le cifre finché non trovo una potenza di 10 divisibile per p

\end{document}